【OMDB又dead多次 哈哈哈 日日都要死幾次】 路透社︰「港區國安法」將禁外籍法官審理國家安全案件

路透社引述知情人士報道，全國人大審議的「港區國安法」決定草案，將禁止外籍法官審理涉及國家安全的案件，但仍可處理民事、金融和其他案件。

消息人士說，「港區國安法」內容仍可能有變，香港將同時存在中央政府及港府的安全機構，消息並沒透露有關決定草案何時完成，但表示很可能會在9月立法會選舉之前頒布。

終審法院目前有23名法官，其中15名是外籍法官，分別來自英國、加拿大和澳洲，都是非常任法官。報道說，任何限制外藉法官角色的舉動，都可能令香港一些律師和法官感到震驚，擔心香港的司法獨立受到北京領導層的威脅。

路透社曾經就事件聯絡全國人大常務委員會法制工作委員會，及國務院港澳辦，都未有回應。香港政府早前表示，「港區國安法」不會影響本港司法獨立。

落去行街 買個飯 買支水 都告鳩你暴動 坐10碌
紅官 玩撚曬....
高尚情操只係一個開端

講個笑話：國安法不會影響本港司法獨立

假設有西人法官加入中國籍又可唔可以?

問兩辦
林鄭連保安阿姐都不如

又玩血統主義
根本最種族歧視就係Chinamen

都係問吓啫
加入中國籍嘅鬼佬 下場都麻麻哋

路透講得都7，8成中

E加都係班紅官審暴動非法集結火魔案

最好讓一國兩制死透

好好笑？

香港係中國地方
用咩洋鬼子法官
全部同我炒晒佢

洗唔洗禁止設立陪審團

維尼熊係咁樣撚
#曲

之後審都唔洗審直接送中 港豬都唔會理

都可能令香港一些律師和法官感到震驚

震條撚咩 馬道立都唔知幾開心
踢走晒班外國洋鬼子 升郭偉健上終院

單單藍絲犯案都高尚情操
藍絲屙督屎都高尚情操既日子不遠爾

又要想保持扮香港有司法獨立，但又做得唔全面

Push

終審應該唔會咁紅嘅 我估

終審係有錢先玩到，好多政治迫害案手足都無經濟能力用到終審

但左膠當睇唔到
明明左膠就按膚色睇人
反而成日話人racism

推呢個回覆